# Бот для дискорда dbot версия 1.0

## Функционал бота

Бот содержит 2 функции:

- Игра в слова
- Погода

## Игра в слова

Введите команду game или её сокращённый вариант g для начала игры.
Бот начал игру с вами, и всеми, кто находиться в текущем текстовом канале.
введите команду exit или её сокращённый вариант e для завершения игры.

Правила игры:

Вы ходите первым. Выдолжны придумать любое слово и отправить его в текстовый канал. Бот придумает своё слово, которое
начинается на последнюю букву вашего слова. Затем вы должны придумать своё слово, которое начинается на последнюю букву
слова, придуманного ботом. Бот сдаётся, когда слово оканчивается на Ы, Ъ, Ь, но при это игра продолжается.

## Погода

Введите команду weather или её сокращённый вариант w, а затем название города, в котром хотите узнать погоду. Название
города можно написать на русском или английском языке, а так же можно писать название города со строчной буквы. Если не
указать название города, то будет выведена погода для города Алматы.

Пример команды
-w Москва

Бот используется бесплатное API ресурса
openweathermap.org

## Настройка и запуск бота

### Переменные среды

Для работы боту требуется 3 переменных окружения:

| название      | Назначение            |
|---------------|-----------------------|
| TOKEN         | Токен дискорда        |
| PREFIX        | Префикс бота          |
| WEATHER_TOKEN | Токен API погоды      |

Токен дискорда используется для взаимодействия бота с API дискорда.
Префикс указывается перед каждой командой.
WEATHER_TOKEN Токен для API openweathermap.org. Используется для получения данных о погоде.

Переменные среды можно указать в файле .env

Как только переменные среды прописаны, бота можно запустить следующими способами:

Командой
go run main.go

Предварительно скомпилировать командой
go build main.go

В случае успешной компиляции в директории проекта появиться файл main или main.exe если вы используется ОС Windows. Если
вы используете Linux?, убедитесь, что у файла установлен флаг, разрешающий запуск файла как приложения.
запустите файл
main

Перед запуском или компиляцией выполните команду go mod tidy, находясь в директории проекта. Эта команда скачает из
интернета все необходимые библиотеки.

## Доступные команды

Каждая команда начинается в префикса, который задаётся переменной среды PREFIX.
g или game начать игру в слова
e или exit закончить игру в слова
w или weather узнать погоду в казанном городе
h или help справка по командам

## Файлы проекта

Директория commands содержит функцию вывода справки и слушатель команд.

Директория game содержит всё необходимое для игры в слова.
Поддиректория words_lists содержит списки слов в кодировке utf-8.
Файл game.go содежит функции начала и завершения игры.
Файл gameplay.go содежит реализацию основной механики игры.

Директория weather содержит функцию и структуры для работы с API openweathermap.org

Директория utils содержит вспомогательные функции для различных механик бота.

main.go основной файл приложения

## Использованные сторонние библиотеки

Основная библиотека для взимодействия с API дискорда
github.com/bwmarrin/discordgo

Поддержка файла .env
github.com/joho/godotenv